直接用这个第三方库
https://github.com/o2team/wxapp-img-loader/tree/taro

# wxapp-img-loader-taro

[wxapp-img-loader](https://github.com/o2team/wxapp-img-loader) 的 Taro 版本

支持微信、H5、支付宝小程序、百度智能小程序、字节跳动小程序

1、将 wxapp-img-loader-taro 目录拷贝到你的项目中

2、在页面的 js 的 rander 方法中添加以下代码

``` jsx
<Block>
    {imgLoadList.map((item, index) => {
        return (
        <Image
            key={index}
            src={item}
            data-src={item}
            onLoad={this.imgLoader._imgOnLoad}
            onError={this.imgLoader._imgOnLoadError}
            style='width:0;height:0;opacity:0'
        />
        )
    })}
</Block>
```
3、在页面的 JS 文件中引入脚本

```js
import ImgLoader from '../../img-loader/img-loader'
```

4、实例化一个 ImgLoader 对象，将 this(当前 Page 对象) 传入，第二个参数可选，为默认的图片加载完成的回调方法

```js
this.imgLoader = new ImgLoader(this)
```

5、调用 ImgLoader 实例的 load 方法进行图片加载，第一个参数为图片链接，第二个参数可选，为该张图片加载完成时的回调方法

```js
this.imgLoader.load(imgUrlOriginal, (err, data) => {
    console.log('图片加载完成', err, data.src, data.width, data.height)
})
```

注：图片加载完成的回调方法的第一个参数为错误信息（加载成功则为 null），第二个参数为图片信息（Object 类型，包括 src、width 及 height）。

使用方法可参考 demo 目录的事例，包括加载单张图片、及加载多张图片的场景，运行效果如下图所示：

![单张图片预加载](http://storage.360buyimg.com/mtd/home/single-img-load1483686270312.gif)
![多张图片预加载](http://storage.360buyimg.com/mtd/home/multi-img-load1483686388552.gif)
